
\cvsection{
	\ifenglish{Professional Experience}
	\else{Esperienze professionali}
	\fi
}

\begin{cventries}

% ATHENA SRL
\cventry{}
{\ifenglish{Administrative Accounting Employee}\else{Impiegata Amministrativa Contabile}\fi}
{ATHENA SRL}
{Savona, Italia}
{\ifenglish{Feb. 2025 -- Present}\else{10/02/2025 -- Attuale}\fi}
{
	\begin{cvitems}
		\item{\ifenglish{Invoice management (active and passive), foreign operations (self-invoice and integration), credit recovery, waste form management, tender bids, contract documentation management.}
		\else{Attività Contabili: registrazione fatture attive e passive, Operazioni Estere: autofattura e integrazione, Recupero Crediti, Gestione dei formulari dei rifiuti di carico e scarico, Bandi gare d’appalto, Gestione della documentazione contrattuale}\fi}
	\end{cvitems}
}

% ADOS S.R.L
\cventry{}
{\ifenglish{Legal Consultant}\else{Consulente Legale}\fi}
{ADOS S.R.L}
{Genova, Italia}
{\ifenglish{Jul. 2024 -- Jan. 2025}\else{11/07/2024 -- 31/01/}\fi}
{
	\begin{cvitems}
		\item{\ifenglish{Client support for GDPR compliance, contract drafting for DPO activities, privacy audits, anti-money laundering topics, drafting 231 models for companies.}
		\else{Assistenza al cliente nelle procedure di adeguamento al GDPR, Predisposizione di atti di contratto funzionali all’attività di DPO presso le società clienti e auditor privacy, Tematiche in tema di antiriciclaggio, Redazione modelli 231 per le imprese}\fi}
	\end{cvitems}
}

% STUDIO FC & PARTNERS S.R.L.
\cventry{}
{\ifenglish{Legal/Accounting Intern}\else{Tirocinio Extra-Curriculare presso Studio Commercialistico}\fi}
{STUDIO FC & PARTNERS S.R.L.}
{Genova, Italia}
{\ifenglish{Feb. 2024 -- May 2024}\else{19/02/2024 -- 19/05/}\fi}
{
	\begin{cvitems}
		\item{\ifenglish{Accounting entries, fiscal and social security compliance, document issuance, support in extraordinary legal operations, correction and integration of audit board minutes, ESG topics in legal field.}
		\else{Realizzazione delle scritture contabili e degli adempimenti fiscali e previdenziali ed emissione documenti contabili, Assistenza in operazioni straordinarie in campo legale, Correzione e integrazioni dei verbali dei collegi sindacali, Tematiche ESG in campo legale}\fi}
	\end{cvitems}
}

% PREFETTURA DELLA CITTÀ DI ALESSANDRIA
\cventry{}
{\ifenglish{Legal/Administrative Intern}\else{Tirocinio Extra-Curriculare presso Prefettura di Alessandria}\fi}
{PREFETTURA DELLA CITTÀ DI ALESSANDRIA}
{Alessandria, Italia}
{\ifenglish{Nov. 2022 -- May 2023}\else{30/11/2022 -- 31/05/}\fi}
{
	\begin{cvitems}
		\item{\ifenglish{Support and in-depth work on the administrative process for granting Italian citizenship, practice compilation, data verification, archiving, sending reminders via PEC, phone contacts with foreign users, digital platform management for notifications and oaths.}
		\else{Attività di affiancamento e approfondimento inerenti il procedimento amministrativo per la concessione della cittadinanza italiana, Compilazione di pratiche, verifica dei dati degli interessati, attività di archivio, solleciti tramite PEC, contatti telefonici con l’utenza straniera, inserimento all’interno della piattaforma digitale delle notifiche e dei giuramenti effettuati}\fi}
	\end{cvitems}
}

% UNIVERSITÀ DEGLI STUDI DI GENOVA
\cventry{}
{\ifenglish{Part-time Collaboration (150 hours)}\else{Collaborazione a tempo parziale (150 ore)}\fi}
{UNIVERSITÀ DEGLI STUDI DI GENOVA}
{Genova, Italia}
{\ifenglish{Feb. 2020 -- Jun. 2020}\else{10/02/2020 -- 10/06/}\fi}
{
	\begin{cvitems}
		\item{\ifenglish{Secretarial services, telematic and phone interaction, validation and verification of university fee payments.}
		\else{Gestione servizi di segreteria: interazione con utenza per via telematica, principalmente telefonica e posta elettronica; Validazione e verifica dei pagamenti delle tasse universitarie da parte degli iscritti.}\fi}
	\end{cvitems}
}

% INPS SAVONA
\cventry{}
{\ifenglish{Intern}\else{Stage presso INPS Savona}\fi}
{INPS SAVONA}
{Savona, Italia}
{\ifenglish{Jun. 2014 -- Sep. 2014}\else{01/06/2014 -- 01/09/}\fi}
{
	\begin{cvitems}
		\item{\ifenglish{Document management and archiving, secretarial services, telematic interaction, mail sorting.}
		\else{Gestione e archiviazione documenti; Servizi di segreteria e interazione con utenza per via telematica; Smistamento della corrispondenza.}\fi}
	\end{cvitems}
}

\end{cventries}
