%----------------------------------------
%-------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsection{Esperienze professionali}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cventries}

%------------------------------------------------

\cventry
{Sviluppatore Backend Cloud} % Job title
{RINA S.p.A.} % Organization
{Genova, Italia} % Location
{Nov. 2024 -- Present} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
  \item {Mi occupo dello sviluppo del backend serverless in Python su Azure Functions per la piattaforma di certificazione digitale di RINA, rivolta principalmente alle acciaierie clienti che vogliono certificare il loro impegno di sostenibilità ambientale.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Junior Full Stack Developer} % Job title
{Rulex Innovation Labs} % Organization
{Genova, Italia} % Location
{Nov. 2021 -- Oct. 2024} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {
    All'interno del team di sviluppo software, mi sono occupato della messaggistica tra microservizi, implementazione di API REST e attività DevOps.
    Ho anche costruito e mantenuto l'interfaccia da riga di comando (CLI) per il software Rulex Platform.
}
\item {Costruzione e mantenimento di pipeline CI/CD con Azure DevOps Pipelines.}
\item {Deployment e testing dell'infrastruttura cloud utilizzando Terraform e Kubernetes.}
\item {Ho sviluppato principalmente in Python e JavaScript (Node.js e React), con qualche plugin in C++ chiamato da Python.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------    

\cventry
{Esercitatore universitario} % Job title
{Università degli Studi di Genova} % Organization
{Genova, Italia} % Location
{Sep. 2019 -- Sep. 2021} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Lezioni frontali e esercitazioni guidate per il corso di Fisica Generale rivolto agli studenti di Ingegneria Chimica ed Elettrica.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Tutor universitario} % Job title
{Università degli Studi di Genova} % Organization
{Genova, Italia} % Location
{Sep. 2017 -- Sep. 2018} % Date(s)
{ % Description(s) of tasks/responsibilities
\begin{cvitems}
\item {Tutorato didattico per Fisica Generale, Analisi Matematica e Algebra Lineare per studenti del primo anno dei corsi di Laurea in Fisica e Matematica.}
\item {Sviluppo di competenze comunicative e relazionali attraverso il supporto agli studenti.}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\end{cventries}