%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION TITLE
%----------------------------------------------------------------------------------------

\cvsection{Technical Skills and Projects}

%----------------------------------------------------------------------------------------
%	SECTION CONTENT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{cventries}

%------------------------------------------------

\cventry
{Developer} % Role
{SEYFERT: the SurvEY FishEr foRecast Tool} % Project
{Python, NumPy, SciPy, Pandas, Matplotlib} % Technologies
{2023 -- Present} % Date(s)
{ % Description(s)
\begin{cvitems}
  \item {Software Python open source per Fisher matrix forecasting di survey cosmologici.}
  \item {Analisi e predizioni cosmologiche basate su metodi statistici avanzati e tecniche ottimizzate di integrazione numerica.}
  \item {Repository: \url{https://github.com/LucaPaganin/SEYFERT}}
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Developer} % Role
{Solar System Simulator} % Project
{C++, Python, Dash} % Technologies
{2022 -- Present} % Date(s)
{ % Description(s)
\begin{cvitems}
    \item {Progetto che ho sviluppato per gli studenti delle scuole superiori allo stage di orientamento universitario.}
    \item {Simulatore della dinamica del sistema solare con animazione 3D delle orbite planetarie.}
    \item {Integrazione numerica in C++ e interfaccia web con Dash.}
    \item {Repository: \url{https://github.com/LucaPaganin/SolarSystem/}}  
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Developer} % Role
{WebScraping Suite} % Project
{Python, HTML, JavaScript} % Technologies
{2021 -- Present} % Date(s)
{ % Description(s)
\begin{cvitems}
  \item {Collezione di strumenti per web scraping e data processing, inclusa estensione Chrome per listing immobiliari e scraper API per immobiliare.it.}
  \item {Supporto all'archiviazione su CSV, SQLite, Azure Cosmos DB e JSON.}
  \item {Repository: \url{https://github.com/LucaPaganin/webscraping}}  
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Developer} % Role
{Personal Website} % Project
{Next.js, TypeScript, Tailwind CSS, DaisyUI, Framer Motion} % Technologies
{2023 -- Present} % Date(s)
{ % Description(s)
\begin{cvitems}
  \item {Sito personale multilanguage con dark mode, design responsive e componenti interattivi (timeline, carousel).}
  \item {Gestione contenuti via markdown e JSON con integrazione next-intl per l'internazionalizzazione.}
  \item {Repository: \url{https://github.com/LucaPaganin/personal-website}}  
\end{cvitems}
}

%------------------------------------------------

\cventry
{Developer} % Role
{Collectify} % Project
{Python, Flask, HTML, JavaScript, CSS} % Technologies
{2023 -- Present} % Date(s)
{ % Description(s)
\begin{cvitems}
  \item {Applicazione web basata su Flask per l'aggregazione e presentazione di dati utente tramite template dinamici e asset statici.}
  \item {Architettura MVC con routing in app.py e gestione di layout e statici in templates/.}
  \item {Repository: \url{https://github.com/LucaPaganin/collectify}}  
\end{cvitems}
}

\end{cventries}